\subsection{[例一]SCOI2011 糖果}
\subsubsection{描述}
{\itshape 幼儿园里有$N$个小朋友，lxhgww老师现在想要给这些小朋友们分配糖果，要求每个小朋友都要分到糖果。但是小朋友们也有嫉妒心，总是会提出一些要求，比如小明不希望小红分到的糖果比他的多，于是在分配糖果的时候，lxhgww需要满足小朋友们的$K$个要求。幼儿园的糖果总是有限的，lxhgww想知道他至少需要准备多少个糖果，才能使得每个小朋友都能够分到糖果，并且满足小朋友们所有的要求。}
\subsubsection{输入格式}
{\itshape 输入的第一行是两个整数$N$，$K$。\par
接下来$K$行，表示这些点需要满足的关系，每行3个数字，$X$，$A$，$B$。\par
如果$X=1$， 表示第$A$个小朋友分到的糖果必须和第$B$个小朋友分到的糖果一样多；\par
如果$X=2$， 表示第$A$个小朋友分到的糖果必须少于第$B$个小朋友分到的糖果；\par
如果$X=3$， 表示第$A$个小朋友分到的糖果必须不少于第$B$个小朋友分到的糖果；\par
如果$X=4$， 表示第$A$个小朋友分到的糖果必须多于第$B$个小朋友分到的糖果；\par
如果$X=5$， 表示第$A$个小朋友分到的糖果必须不多于第$B$个小朋友分到的糖果；}
\subsubsection{输出格式}
{\itshape 输出一行，表示lxhgww老师至少需要准备的糖果数，如果不能满足小朋友们的所有要求，就输出-1。}
\subsubsection{数据范围}
{\itshape
对于$30\%$的数据，保证$N < 100$； \par
对于$100\%$的数据，保证$N < 100000$；\par
对于所有的数据，保证$K \leq 100000$，$ 1 \leq X \leq 5$，$1 \leq A,B \leq N$。
}
\subsubsection{分析}
可以发现，本题就是十分明显的差分约束系统，只不过要最小化$\sum_{i=1}^{n}{x_i}$。为每个未知数建立一个对应顶点，同时为满足隐含的$x_i \geq 1$，建一个附加源$s$，向其他每个点连一条长度为1的边。求SSSP。如果出现负环，则无解，输出-1；否则，$\sum_{i=1}^n{f[i]}$就是答案。
\par 但是，点数和边数都达到了100000，单纯用SPFA很难在规定时限1s内通过所有测试点。
\\[5pt]
\par 
\textbf{优化1：SLF(Small Label First)} 
\par 设队首元素为$h$，队列中要加入节点$u$，在$f[u] \leq f[h]$ 时加到队首而不是队尾，否则和普通的SPFA一样加到队尾。
\par 
\textbf{优化2：LLL(Large Label Last)} 
\par 设队列$Q$中的队首元素$h$，$f$的平均值$\overline{f} = \frac{\sum_{i \in Q} f[i]}{|Q|}$，每次出队时，设出队元素为$u$，若$f[u] > \overline{f}$，把$u$移到队列末尾，如此反复，直到找到一个$u$使$f[u] \leq \overline{f}$ ，将其出队。
\\[4pt] \par
实践证明，加上以上两个优化就可以AC。但渐进时间复杂度并未得到改善。我们尝试寻找特殊，来寻求突破。\par
我们发现，本题的二元约束条件的常数要么为0,要么为-1。如果没有环，就可以直接DFS或者BFS来在线性时间内求最短路。那么，能不能把环强行去掉？考察会出现环的情况，环上的边权只可能是0、-1！如果一个强连通分量(SCC)中的边权不全为0,只能是无解。否则，强连通分量中所有点完全没有区别，我们可以收缩所有SCC，得到一个DAG图，这样就为DP创造了条件。线性时间就能非常完美地解决问题。还需注意的是，要用上64位整型，tarjan求SCC可能要手写栈。
